《Friends》版權將回歸母公司 Netflix大受打擊

（北美通訊）美國網絡營運商AT&T周二表示，正在計劃收回旗下集團華納媒體（WarnerMedia）對外提供的熱門劇集版權，包括經典電視劇《老友記（Friends）》和《仁心仁術（ER）》。未來只能在AT&T年底推出的自家平台上，才可觀賞這些劇集，此舉毋疑重擊對手Netflix和Hulu等平台。
華納媒體集團旗下囊括多個品牌，包含HBO、CNN、TNT電視網、NBA體育台等。母公司AT&T收回影音版權，其他平台勢必受到影響，例如為美國人留下共同回憶的《老友記》，在Netflix仍是目前最熱門節目之一，Netflix去年花費一億元（美元、下同，約7.8億港元）買下今年的播映權。據《華爾街日報》報導，Netflix用戶觀看的影片，72%內容由華納媒體和NBC環球（NBCUniversal）授權。AT&T最終真的收回華納媒體影音版權，幾乎是把Netflix和Hulu王冠上的寶石拔掉。
此外，NBC環球也計劃於明年推出串流服務。因應競爭，AT&T行政總裁Randall Stephenson表示，收回華納媒體影音版權，由自家平台來提供串流服務，是必要之舉。至於AT&T平台的訂閱費率，目前僅知可能為每月10元至20元（約78元至156港元）。

又有新平台

最後人人整個新平台 人人個平台都得幾個show
好似大陸佬開油站比喻咁一齊仆街

屌 嬲

搶market

見到塊餅大就想分埋一份
越多平台用家越唔著數
分分鐘成個行業會萎縮
Netflix其實真係幾好
個app user friendly
戲劇又多選揀選擇
Join過netflix再用其他
就知其他真係垃圾屎

最撚垃圾一定係Mytvsuper.
又貴，d內容又垃圾，又要睇廣告，on撚柒尻。

依d咁嘅垃圾 唔講都醒唔起有

NETFLIX byebye and rip
唔會執既
不過會受好大影響

屌啦 未追完啊

屌 消費者最慘
同以前睇波一樣
唔係唔想比錢
但d聯賽拆到要幾個電視台先有得睇晒
依家正好多

老婆已經煲左10 次

咁仆街，比左錢都要睇廣告

冇嘅
良性競爭
邊間有好內容又user friendly 咪留得低囉
Netflix 咁多嘢睇
畫質又高水準
有排都未到佢輸

新果啲應該得Disney 同 Apple 發到圍
其他自求多福

得一間獨大又會話壟斷

見 netflix 成功左，咪個個搞自己平台

屌呀仲想慢慢睇

我覺得直頭成個行業收皮
個個都唔肯賣版權
淨係播自己嘅劇 但又唔係有好多高質
要睇晒想睇嘅劇就要俾錢好多個平台
係咁嘅話我寧願上網搵免費睇

我諗收返friends 都唔一定轉用新平台

Netflix 成功係集各家之大成先得
家下又分拆曬 比著我都唔會買啦 每個channel 收你70蚊 hbo,華納加Netflix 都幾舊水一個月 真係幾雞肋
好地地收下版權放租咪幾好齊齊做大個觀眾群，有錢齊齊搵 係要搞衰個party先開心
利申 hbo真係被狗睇

Netflix 都轉形好耐 自家野由house of card 開始已經做緊
呢D 野netflix 應該一早估到

Hbo真係俾狗睇
app又廢又唔好用 成日load唔到
好睇嘅戲劇唔多
完咗game of thrones一定唔會續

而家開始睇仲追唔追得切

都唔知睇邊個
我Amazon Prime Video同Netflix一齊用已經覺得太多

屌，呢啲老人劇邊有人睇架

68蚊個月.....
重要睇廣告，真係得師奶先落搭

NETFLIX都全力搞自家製, 當你咁好賺就預左比人收番套野, 不過佢自製個D個人覺得麻麻

自製戲真係好廢, 套套都爛
劇就高水準d既一般黎講

Hbo go真係勁差
又lag畫面又差又得中文字幕
想俾錢支持下got都唔得
自己dl仲高清又有英字字幕

屌你老味拆返散晒咪即係又叫人睇老翻

NBC Nothing But Cancel

間間都出
比得邊邊錢呀屌

咁爛劇間間都有既

Netflix 自家劇就有幾套真係唔錯 淨講李屍朝鮮都幾屈
最緊要係多元化 唔單單出歐美劇
最近套向西聞記 都好多人睇 照顧到唔同地區既觀眾 日本多動畫 連強國套流浪地球都上埋... Netflix係幾進取 值得欣賞既
多國化都係netflix 既優點 不足之處係 香港地區睇唔到其他地區既片, 通常係無人翻譯就唔上畫
HBO 係就係有 HBO asia 但都係得一套 通靈少女 仲要隔唔2年先有第2季 食得屎啦 仲要得一套係打入到亞洲市場
當然公道黎講westworld walking dead GOT 真係好屈機

Got今季都爛尾

個個都要收返版權自己開平台 要睇唔同既劇/戲就要一次過訂幾個平台

即係想迫人地返返去唔俾錢睇既年代姐

唔會。
其實見收返版權無錢賺就會賣返/租返出去
始終要比額外既錢去main網上平台
只係個個見好似有錢搵咪想試埋一份
不過有幾多個Netflix

會考慮嘅係得Netflix同Apple
其他不了 唔會為咗一套劇而轉

Netflix越來越少嘢睇，又當香港用戶係乞衣，不了

佢香港又唔夠客，畀錢買版權要倒貼，佢又無本地節目吸夠客，唔夠咁多流動資金去開咁多條戰線啦。
唔鍾意咪睇返無線lor

最近有套Chernobyl

要睇劇，認真，英美劇真係好睇十萬倍。

其實問左好耐，邊款vpn抵屌？

又可以down 定offline 睇，又無話限幾多部機
其他好多我ipad睇完，又唔俾喺電視iPhone 電腦睇

因為一套好既劇集
唔係做一季 可以做到3.4季仲要演員收入多左
個台收視又高 廣告乜鳩都多

宜家都買左無線套鐘探啦
佢發展香港市場都係同無線合作多架啦

當年Steam掘起之時各大遊戲廠已經玩過呢樣野一次
結果有目共睹

好快會執淨幾間, 根本個市場容納唔到咁多收費平台
最後大家鬥燒錢, 財大氣粗果幾間先留得番係到

Netflix 同嚟緊Disney+會用，其他真係不了寧願買碟自己煲

Netflix盡咗力 之前先高價買
好彩佢哋都知開始轉路線玩原創

有線 now mytv
當年atv仲可以免費睇歐聯

係
好彩早兩年就開始原創
班高層好有遠見 就算有爛劇爛戲都好

幾時下架？我要睇快啲

今年年底...

個個都走去自己開
搞搞吓一鑊熟

至少路線正確 大量去拍總有幾套會掂
到時就有招牌作

HBO黎緊會改量產 背後有AT&T 同華納 片夠多 但個App廢

Hulu比Disney買撚埋 Disney而家座擁Fox Lucas Marvel 淨係玩Star Wars同Marvel都大把野玩

Apple 課金團隊

Amazon 無乜動作 但北美有固定市場

黎近都係Netflix HBO Disney Apple Amazon 5間瓜分

我已經john左 HBO GO , NETFLIX , AMAZON PRIME 同 FOX+
又開新我睇楓林網算

同埋 DISCOVERY 幾時肯賣D片俾NETFLIX

依家就咁睇都已經netfilx apple Amazon Disney

再咁加落去咪睇電視都成千蚊個月

中國人油站.doc

我都係
宜家睇到第三季咋
一開始覺得唔好睇
宜家上癮

攬炒，睇下邊個笑到最後先

未必
WB 同迪士尼本身係影業龍頭...
有心搞一定有原創劇,到時睇下有咩神劇跑出
大樹好遮蔭, 佢地好易聚到好的幕後出原創劇

Amazon prime fox 有咩睇
本身join 左Netflix now又強制我買埋hbo (discovery channel plan)

fox都有啲野睇
amazon香港得the office同啲自製劇囉

呢d收費電視平台拆太多對消費者都唔係乜嘢好事
唔通join幾個台咩

仆街想重睇曬一次呀

mtvs睇返d舊既tvb劇都唔錯

黃子華個堆

咁都好啲 仲有時間煲多10 seasons 一轉

apple都好似想出
跟住迪士尼又出一個

篇文話netflix7成影片都係華納入授權，華納唔係人人都做到。

華納原本係生產商，e家將零售都收番自由黎做～

比錢都有廣告

迪迪尼有機會係最多野睇

開咁多平台
就變on9啦

陣間MCU分開又仆街
跟住唔知google會唔會玩野又youtube出多個功能

YouTube自己本身已經有拍劇同節目，不過依期收收地皮

Netflix 多左好多自家製
戲就on9 d
但劇幾有水準喎

假設你每日睇兩集 五個月一定睇哂
如果放假睇得密啲 可以三個月內
btw 之前試過一日睇一個seasons好睇到停唔到

開咁多平台，根本係雙輸

觀眾唔通會為A劇買一個平台，B劇又買一個。
咁唔方便，分分鐘唔買

放喺Netflix咪幾好

咪傻...netflix仲有大把自製劇
Black mirror, stranger things
有排都未rip

套劇睇過一次就已經可以由佢自己播
睇到眼訓就訓陣，醒返繼續跟到劇情

我覺得最尾好多串流會收皮
之後d公司會搵番Netflix合作

所謂"開油站"根本唔係中國人獨有, 而係一種普遍行為

Netflix 班高層真心勁
一早預見到呢個情況
早幾年不停科水搞original
宜家Netflix original條lineup已經好勁下

我都係
而家睇到第六季
Rachel正到

佢咁搞可能益咗d廣告老番網

我都想講D taste差撚到
不過睇留高原來好多人睇，唔怪得TVB呢啲垃圾今時今日都未執柒啦

Netflix劇就好
戲就真係唔會揀佢

我早排諗住睇有咩戲
唔多選擇之餘佢套新哥傳奇係講普通話

report過都仲係咁

fox+唔好得好多

你又睇乜高質片
同tvb比你都on9

一定唔會

Netflix 應該玩完

如果講燒錢 佢唔會夠disney果堆來

一堆資源 自己app出

我有netflix呀
佢自家製有d幾正
但好多都伏

人地老本行拍開片既，質素一定穩定好多
例如Disney開串流之後
你覺得Netflix唔會受大影響？

去到之後 大家都無肉食
就會諗合併

分久必合 合久必分

睇舊片都唔撚係睇呢啲啦下嘛
男人老狗睇撚埋啲romance comedy 肥皂劇，同係同tvb 比同乜撚嘢比？

如果down定落黎慢慢睇，到時年尾一樣被自動delete?

唔係想踩amazon
但係用完netflix再用amazon prime 即刻見到個分別

到底咩人會比錢睇tvb? 免費都唔睇啦

玩完就唔會 頂多唔係龍頭

我老婆

HBO 係華納旗下
HBO GO 到時可能摺埋融入新嘅串流平台

迪士尼有D睇頭。佢話出Loki劇集，已經令人好期待，會因為一個Loki角色一套劇而Join。

最後迪士尼收購Netflix ，統一串流影音
Apple 本身已經係夕陽公司，玩影業邊夠老鼠打
邊個有錢，佢就要瞓低㗎啦
打唔贏咪收購你囉

好快個巿場就飽和，開始汰弱留強
我唔擔心 Netflix

你都幾搞笑唔講以為你講緊HBO NOW
你用嗰個HBO GO擺明就外判比亞洲區搞，梗係乜都差過人
用個HBO NOW先出嚟吠啦

HBO NOW有無中文字幕

搵朋友屋企人除開兩三份有幾難？
我依家Hulu + HBO NOW + starz + showtime + CBS ALL ACCESS+ + amazon prime video + Netflix 全部有訂閱

全部有年費嘅一次過比一年攞個年費折扣，除兩份每個月開支都係二300 ，好過裝啲垃圾now tv

最近想俾錢訂閱埋Sundance tv 睇a discovery of witches , 不過真係多到睇唔晒
Sundance Now: Films & Series by SundanceNow

如果你主力係月費串流訂閱服務睇英美劇我強烈推薦getflix , smart DNS 速度都爽好多

就算我聽唔切都唔會想睇中文字幕，咁樣邊度提升到自己英語水平
有英文咪得

邊個做得好咪睇邊個囉，你弱智架？

Disney 開台初期應該只限美加
Netflix Apple Amazon 呢3間全球同步
唔係個個咁好心機搞vpn

不過可以每月cancel 唔駛綁死都好
鍾意可以隨時cancel 幾個月後再續返

有時想睇果套得一個供應商有，你明唔明
仲話人弱智

唔關事，字幕始終係一個阻礙，唔係個個想用呢啲方法學英文

搵朋友屋企人除開兩三份有幾難？
唔介意可以加埋你

我依家Hulu + HBO NOW( 同外判亞洲HBO GO 兩個世界 )+ starz + showtime + CBS ALL ACCESS+ + amazon prime video + Netflix 全部有訂閱 ( 個個台都有專屬自家劇，反而我想取消Netflix )

有年費訂閱嘅，就一次過比一年攞個年費折扣，除兩份每個月開支都係300

最近想俾錢訂閱埋Sundance tv 睇a discovery of witches , 不過真係多到睇唔晒 , 又想俾錢睇埋dc universe 不過得一套doom patrol 想睇就無謂咁嘥錢
Sundance Now: Films & Series by SundanceNow

係，所以真係要個個台都訂閱曬 再搵人除翻開就問題不大。你鍾意嘅話都可以同我夾埋一份
慣咗一返屋企就開Apple TV 4K d native app 直接睇劇，上便有人講乜嘢楓林網嗰啲對我嚟講真係行唔通

Netfilx優勢都係影片資源集中
等到個個嚟分舊肥豬肉
影片間間都各自有獨佔
就唔會再有吸引力，到時變左邊間唔會join

本身sub開Netflix
HBO 同朋友share左但完左got佢好大機會cut
可能自己sub番黎睇westworld
想join fox+黎睇national geographic 但未行動
如果用齊每個月都洗唔少

香港netflix咩質素大家好清楚

呢排我以爲變左marvel studio

仲一堆印度,泰片,支片
你新上架都算,推薦list 見到,
之前都無睇過類似,推薦比我做乜鳩

唔係人人想學英文既
just for entertainment 唔得????
你個人做法係咁姐 唔代表HBO 做得岩

有印泰嫁咩

你話Apple定Disney有錢話？

有...
你seach 印度, 泰國
雖然無禁入去睇, 不過D泰妹好似好得

HBO Fox個d 局住同Now 訂好撚貴

反正都已經係全劇终， 買bluray 睇哂咪算， 點解要為一套劇去sub 咁撚多個streaming service. Disney, netflix amazon 我都明不斷有新content, 其他， 唔值lor